<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Introduzione on Wikitrend</title>
    <link>https://riccardorubini98.github.io/wikitrend_site/</link>
    <description>Recent content in Introduzione on Wikitrend</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://riccardorubini98.github.io/wikitrend_site/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Dati</title>
      <link>https://riccardorubini98.github.io/wikitrend_site/docs/doc_project/data_structure/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://riccardorubini98.github.io/wikitrend_site/docs/doc_project/data_structure/</guid>
      <description>I Dati #  Struttura dei dataset #  Il primo passo per studiare i trend di ricerca di Wikipedia è stato ovviamente quello di ottenere dei dati utili a tale scopo. Le fonti principali utilizzate sono state sostanzialmente quattro: Wikipedia, Wikidata, ORES e Xtools (per i dettagli vedere le sezioni riguardanti la costruzione dei dataset). Queste sono state sfruttate, sia singolarmente che in maniera combinata, per andare ad ottenere tre distinti dataset finali, i quali costituiscono la base di questo progetto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Articoli più cercati per mese</title>
      <link>https://riccardorubini98.github.io/wikitrend_site/docs/doc_project/top_pages/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://riccardorubini98.github.io/wikitrend_site/docs/doc_project/top_pages/</guid>
      <description>Articoli più cercati su Wikipedia per ogni mese #  Qui è presentato il codice python per ottenere le pagine più visitate di Wikipedia inglese per ogni mese da gennaio 2016 a dicembre 2020. Ogni documento è costituito dal mese e anno di riferimento, dalle prime 500 pagine (senza contare pagine proprietarie di Wikipedia non di nostro interesse) più viste in quel periodo e infine la pagina più vista per ciascun giorno di quel mese.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Infografica 1</title>
      <link>https://riccardorubini98.github.io/wikitrend_site/docs/data_viz/trend_viz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://riccardorubini98.github.io/wikitrend_site/docs/data_viz/trend_viz/</guid>
      <description>Infografica 1 #  Panoramica generale #  Il primo obiettivo che si è voluto affrontare in questo progetto è stato quello della creazione di un&amp;rsquo;infografica atta all&amp;rsquo;analisi del comportamento e dei trend di ricerca degli utenti della Wikipedia in lingua inglese. I dati dai quali si è partiti per costruire la visualizzazione sono stati le 500 pagine più viste sulla piattaforma per mese nel periodo 2016-2020, alle quali si sono aggiunte anche le singole pagine con più visualizzazioni per ogni giorno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Infografica 2</title>
      <link>https://riccardorubini98.github.io/wikitrend_site/docs/data_viz/scatterplot_viz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://riccardorubini98.github.io/wikitrend_site/docs/data_viz/scatterplot_viz/</guid>
      <description>Infografica 2 #  Panoramica generale #  Il secondo aspetto che ci si è proposti di valutare ha riguardato la possibile esistenza di una correlazione positiva tra il numero medio di visualizzazioni e il numero medio di modifiche delle pagine di Wikipedia più consultate nell&amp;rsquo;arco temporale considerato (2016-2020). Inoltre, si è ritenuto opportuno (e interessante) scavare più a fondo nella relazione segmentando le pagine rispetto alle categorie di appartenenza, e introducendo in qualche modo (come si vedrà in seguito) un nuovo segnale, ovvero l&amp;rsquo;ampiezza della pagina, &amp;ldquo;misurata&amp;rdquo; attraverso il numero totale di parole.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valutazione visualizzazioni</title>
      <link>https://riccardorubini98.github.io/wikitrend_site/docs/data_viz/assessesment/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://riccardorubini98.github.io/wikitrend_site/docs/data_viz/assessesment/</guid>
      <description>Valutazione visualizzazioni #  Le due infografiche sono state valutate in tre differenti passaggi, i quali hanno dato importanti indicazioni riguardo qualità, efficacia, efficienza e possibilità di miglioramento delle visualizzazioni.
Valutazione euristica #  La prima valutazione fatta sulle due infografiche è stata quella euristica. Si sono selezioni 4 utenti, i quali hanno interagito liberamente con le visualizzazioni, commentando ad alta voce ogni loro azione e ogni loro perplessità/difficoltà incontrata. Da questi commenti sono emersi sostanzialmente due punti:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Descrizione pagine</title>
      <link>https://riccardorubini98.github.io/wikitrend_site/docs/doc_project/page_description/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://riccardorubini98.github.io/wikitrend_site/docs/doc_project/page_description/</guid>
      <description>Descrizione pagina #  Per le pagine che presentano un nodo wikidata associato è stato possibile richiamare la descrizione del nodo ottenuta tramite l&amp;rsquo;apposita API (tramite la proprietà descriptions). In questo modo è possibile comprendere in modo facile e immediato il contenuto di ogni singola pagina.
Prendendo ad esempio la pagina relativa a David Bowie la descrizione associata è : British singer, musician, and actor (1947-2016).
Codice Python #  Importo librerie necessarie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conclusioni</title>
      <link>https://riccardorubini98.github.io/wikitrend_site/docs/data_viz/conclusion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://riccardorubini98.github.io/wikitrend_site/docs/data_viz/conclusion/</guid>
      <description>Conclusioni progetto #  Domanda 1 - Trend di ricerca #  Dallo studio della prima infografica si possono trarre alcune conclusioni di natura generale:
 La categoria più ricercata nei vari mesi è quella relativa al mondo dell&amp;rsquo;arte e dell&amp;rsquo;intrattenimento, trainata principalmente dalle pagine riguardanti film, serie tv e personaggi dello spettacolo. Si è specialmente notato come tra le prime posizioni delle pagine più viste per mese finiscano quasi sempre almeno due o tre pagine inerenti ai film più importanti in sala e serie tv appena rilasciate, probabilmente per il fatto che gli utenti cerchino informazioni per scegliere se vedere quel determinato prodotto o soddisfare curiosità (ad es.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Parte 1</title>
      <link>https://riccardorubini98.github.io/wikitrend_site/docs/doc_project/info_pages/info_pagine_parte1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://riccardorubini98.github.io/wikitrend_site/docs/doc_project/info_pages/info_pagine_parte1/</guid>
      <description>Informazioni pagine - Parte 2 #  In questa pagina viene presentato il codice python che si è reso necessario per portare a termine la prima parte del task, vale a dire l&amp;rsquo;ottenimento dei dati di interesse (per ogni pagina wiki), realizzazione dei rispettivi documenti json e la loro immissione sulla coda Kafka ad opera di un Kafka Producer. Sotto sono riportati i vari passi della procedura.
Installazione delle librerie necessarie #  pip install pymongo[srv] pip install aiohttp pip install asyncio pip install async_retrying pip install kafka-python Collegamento a MongoDB #  Nel chunk sottostante avviene dapprima il collegamento alla piattaforma mongodbatlas; successivamente, si realizza l&amp;rsquo;accesso al database wikitrend ed infine alla collezione di interesse, page_topic, istanziata col nome input.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Parte 2</title>
      <link>https://riccardorubini98.github.io/wikitrend_site/docs/doc_project/info_pages/info_pagine_parte2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://riccardorubini98.github.io/wikitrend_site/docs/doc_project/info_pages/info_pagine_parte2/</guid>
      <description>Informazioni pagine - Parte 2 #  In questa pagina viene riportata la porzione di codice python che realizza la seconda parte del task, vale a dire lettura (e fruizione) dei documenti json da parte di un Kafka Consumer che provvede al loro caricamento sulla collezione MongoDB page_info (facente sempre parte del DB wikitrend).
Installazione librerie necessarie #  pip install kafka-python Collegamento a MongoDB #  Nel chunk qui sotto, come da prassi, dapprima avviene il collegamento alla piattaforma mongodbatlas, successivamente viene inizializzata la nuova collezione di output, page_info, che ospiterà i documenti contenenti le info delle pagine wiki.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Codice Classificatore</title>
      <link>https://riccardorubini98.github.io/wikitrend_site/docs/doc_project/category/classifier_code/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://riccardorubini98.github.io/wikitrend_site/docs/doc_project/category/classifier_code/</guid>
      <description>Classificatore pagine Wikipedia #  Codice per classificare le pagine di wikipedia nella versione inglese tramite l&amp;rsquo;utilizzo dei nodi wikidata associati alle pagine (laddove presenti ed utilizzabili) e il classificatore di pagine ORES. Le pagine da classificare saranno quelle presenti nelle pagine più visitate nei mesi tra il 2016-2020 e saranno caricate su MongoDB in una collection a parte.
Per ogni pagina sarà generato un documento strutturato come il seguente (esempio David Bowie):</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valutazione Classificatore</title>
      <link>https://riccardorubini98.github.io/wikitrend_site/docs/doc_project/category/class_accuracy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://riccardorubini98.github.io/wikitrend_site/docs/doc_project/category/class_accuracy/</guid>
      <description>Valutazione del classificatore #  Il metodo di classificazione delle pagine Wikipedia utilizzato in questo progetto come si è visto è basato prevalentemente sull&amp;rsquo;utilizzo di un modello di classificazione. Non essendo dunque il dato relativo alla categoria di tipo deterministico, poiché appunto ottenuto tramite l&amp;rsquo;applicazione di un modello predittivo, si è ritenuto opportuno valutare (in linea di massima) quanto bene le pagine fossero state classificate.
Per far ciò sono state selezionate in modo casuale 100 pagine per ciascuna categoria e poi si è proceduto a valutare singolarmente la correttezza di ciascuna categorizzazione.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
