<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Classificazione pagine on Wikitrend</title>
    <link>https://riccardorubini98.github.io/wikitrend_site/docs/doc_project/category/</link>
    <description>Recent content in Classificazione pagine on Wikitrend</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://riccardorubini98.github.io/wikitrend_site/docs/doc_project/category/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Codice Classificatore</title>
      <link>https://riccardorubini98.github.io/wikitrend_site/docs/doc_project/category/classifier_code/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://riccardorubini98.github.io/wikitrend_site/docs/doc_project/category/classifier_code/</guid>
      <description>Classificatore pagine Wikipedia #  Codice per classificare le pagine di wikipedia nella versione inglese tramite l&amp;rsquo;utilizzo dei nodi wikidata associati alle pagine (laddove presenti ed utilizzabili) e il classificatore di pagine ORES. Le pagine da classificare saranno quelle presenti nelle pagine più visitate nei mesi tra il 2016-2020 e saranno caricate su MongoDB in una collection a parte.
Per ogni pagina sarà generato un documento strutturato come il seguente (esempio David Bowie):</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valutazione Classificatore</title>
      <link>https://riccardorubini98.github.io/wikitrend_site/docs/doc_project/category/class_accuracy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://riccardorubini98.github.io/wikitrend_site/docs/doc_project/category/class_accuracy/</guid>
      <description>Valutazione del classificatore #  Il metodo di classificazione delle pagine Wikipedia utilizzato in questo progetto come si è visto è basato prevalentemente sull&amp;rsquo;utilizzo di un modello di classificazione. Non essendo dunque il dato relativo alla categoria di tipo deterministico, poiché appunto ottenuto tramite l&amp;rsquo;applicazione di un modello predittivo, si è ritenuto opportuno valutare (in linea di massima) quanto bene le pagine fossero state classificate.
Per far ciò sono state selezionate in modo casuale 100 pagine per ciascuna categoria e poi si è proceduto a valutare singolarmente la correttezza di ciascuna categorizzazione.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
